(數據撚)選民登記情況

雖然唔係急事,但都係擺定上蒞先
check 咗選舉事務處嘅選民登記資料(2018年), 發現一啲有趣現象

1. 首先, 年輕人登記數量係真心少,同班廢老無得比:

然後我再用2016年人口普查數據計吓選民登記率, 呢個因為年份同年齡組別差異唔係100%准, 但都可以參考吓:

先唔好理15-20歲個group人登記比例少, 人口普查得15-20歲資料, 乘返2就係大約嘅實際比率
2. 可以見到整體蒞講年輕人嘅登記比例都係比較低, 26-30歲組別只有60%左右, 30-34歲組別得50%, 而60-70歲組別就有成80%
3. 雖然唔明顯, 但女性登記比例比男性略低
然後再細分5大立法會分區情況:

4. 新東同九東有唔少人都登記咗做選民(70%以上), 新東56-70歲組別登記率更超過90%
5. 相對地, 九西同新西就比較少, 九西仲要得50%, 而呢區35歲以下年輕人登記率, 只得40%

6. 有趣嘅係, 泛民同自決派, 2016年就係喺新東同九西打嬴建制(議席數), 呢個涉及選舉工程, 就唔喺度講

Anyway, 區選係就係遠咗啲, 但選民登記2/7就deadline,大家記得快啲登記!!!
換咗身分證嘅, 快啲上選舉事務處check資料, 唔好因為政府啲無聊bug攪到無啦啦被DQ
同埋各位發緊夢嘅朋友, 萬事小心, 兄弟爬山

廢柴一件咩都唔識, 人脈又無, 又唔識文宣, 只能做呢啲無聊嘢

登記做選民!!